民進黨王定宇: 薩爾瓦多要求既開發項目達270億美元 每年25M維持費 中國為打壓台灣應承哂

王定宇臉書公布薩國要求金援項目 請中國納稅人看一看

中美洲國家薩爾瓦多與我斷交，並與中共建交，主因是薩國去年開始希望我參與投標「聯合港」開發案，包括40億美元的聯合港特許經營權，還有230億美元的周邊自由經濟區，但我派專業團隊去評估後認為不適合開發。對此民進黨立委王定宇稍早在臉書公布中國為了打壓台灣到底答應了什麼？並強調「麻煩翻牆來的中華人民共和國納稅人看一看吧！」

王定宇列出，中國承諾的預算包括薩國聯合港特許經營權40億美元（1200億台幣）、周邊自由經濟特區則達230億美元（6900億台幣）、每年維持費約2500萬美元（7.5億台幣），再加上尚無確切數字的選舉經費、贈與金。

王定宇說，薩國聯合港建設後，迄今未開發，專業評估也認為開發的效益極低低，據聞有轉為軍用，這是美國公開反對的，台灣曾向薩國表示，只能就「能參與的部份參與」，但仍無意參與此「錢坑標案」，但很明顯地，這些中共都接受了。

"王定宇
19 hrs ·
台灣政府無法承諾的，中國為了打壓台灣，答應了什麼？麻煩翻牆來的中華人民共和國納稅人看一看吧！

薩國聯合港特許經營權40億美元（1200億台幣）。
周邊自由經濟特區則達230億美元（6900億台幣）。
每年維持費約2500萬美元（7.5億台幣）。
再加上尚無確切數字的選舉經費、贈與金。

薩國聯合港建設後，迄今未開發，專業評估也認為開發的效益極低低，據聞有轉為軍用，這是美國公開反對的，台灣曾向薩國表示，只能就「能參與的部份參與」，但仍無意參與此「錢坑標案」。

很明顯的...中共接受了！"

王定宇
20 hrs ·
提供薩爾瓦多內部的反應給各位參考.....

薩國國會議長吉哈諾（Norman Quijano）表示，與台灣斷交是對國際社會產生強力影響的事件，美國大使已經警告，這將對薩國主要貿易夥伴產生影響，台灣是一個非常支持薩國的國家，斷交讓他感到遺憾，這是對友好國家的背叛行為，薩爾瓦多仍然在遠離民主的國際社會。

薩爾瓦多市長埃內斯托（Ernesto Muyshondt）認為，這是執政黨一個糟糕的決定，與民主國家斷交，和另一個獨裁政權建交，薩國政府在外交上做出可恥和可惡的決策，執政黨不能代表絕大多數薩爾瓦多人。

王定宇
21 hrs ·
請問各位的評估和意見：

台灣的外交一直是艱困的，面對中國的打壓，就如同在戰場上一般，如果我們檢視這個外交戰場近來的狀態...

1.美國總統簽署2019國防授權法案NDAA生效，且自2017至今，每年NDAA對台美國防合作越加提升
2.美國「台灣旅行法」完成立法生效
3.美、歐盟、加拿大、紐西蘭、澳洲、日本等國際主流國家在WHA聲援台灣
4.與東南亞國家陸續簽「投資保障」協定
5.日本允諾協助台灣加入CPTPP
6.台灣首次進入美國國務院參加官方舉辦的全球宗教會議
7.中國挖走台灣五個邦交國
8.中國持續在國際組織打壓台灣
9.中國片面運作取消台灣東亞青運主辦權

以上事件，當然不是近來外交的全貌，但是根據這些事件，我們可以看出發展的趨勢，而這個發展是「有得有失」，你認為對台灣的實質利益，外交戰場的「整體得失」，你的評估是得（正向）？或是失（負向）？

[url]

維尼真係傻撚左,係美國後花園搞d咁ge野

薩爾瓦多應該都遲早變做第二個古巴

應承之嘛，冇話幾時過數喎

台灣又慳番筆錢
最怕中華民國零邦交係國民黨

支共承諾既嘢會實現嗎？薩國真on鳩

送冥幣過去，一帶一路

真本土就算迫不得已要移民都會選擇新加坡，偽本土左膠就會選擇移民台灣

走數大国實走數

中共依家真係亂鳩應承比錢人
叫做搵盟友
自己國內就黎死晒都咩都唔理
隻維尼到底點生出黎